【引蛇出動】美移民局「辦學」助留學簽證 搗破人蛇集團

（北美通訊）美國聯邦移民及海關執法局（ICE，簡稱移民局）進行放蛇行動，多年來在底特律成立一間假大學，和人蛇集團聯得聯繫，協助非法逗留人士取得合法留學簽證。當局最終搗破有關犯罪集團。
檢察部本周一已經起訴8名涉案人士，年齡由26至35歲不等，涉嫌參與簽證詐騙活動，協助非法移民居留，一經定罪，每人最高可判監五年。另外，移民局周三亦全國搜捕涉案的非法移民，他們大多數來自印度，未來可能被遣返。
聯邦法庭周三公開本案文件，顯示移民局自2015年起，在底特律「成立」法明頓大學（University of Farmington）。該大學設有網址、Twitter及Facebook帳戶，在底特律亦設有辦公室，但沒有校園、課室、圖書館等設施，並由執法人員充當大學所有員工。在事件曝光後，大學的Twitter及Facebook帳戶已經被取消。
值得留意的是，國土安全部亦有參與今次的放蛇行動，在其網站列明，法明頓大學的留學生符合資格，辦理F-1留學生簽證。該大學其後與不法分子取得聯繫，並由2017年起，串謀為最少600名非法逗留美國人士，偽造成績表等假文件，辦理合法留學生簽證。
文件指出，涉案的非法移民在支付數千美元費用、取得簽證後，可以合法留在美國，甚至工作，但毋須上課、交功課和考試，他們絕對知道自己正在參與非法活動。至於8名被告亦從中獲利合共25萬美元。
事件引起全美嘩然，質疑移民局的非常執法，是總統特朗普強硬打擊非法移民的計劃之一。但有輿論指出，今次曝光的假大學成立於2015年，當時仍是奧巴馬當政，事件未必與特朗普有關。
今次亦不是移民局首次成立假大學、設圈套，過去便曾成立「北新澤西大學」（University of Northern New Jersey），引蛇出動，並於2016年4月起訴21人。
底特律聯邦檢察官Matthew Schneider發聲明表示，留學生是美國的寶貴資產（valuable asset），但今次案件凸顯留學簽證存在漏洞，會被人濫用。三藩巿大學法律系教授鄧新源（Bill Ong Hing）就質疑移民局或構成誘捕。

放蛇都唔得？

事件引起全美嘩然，質疑移民局的非常執法，是總統特朗普強硬打擊非法移民的計劃之一。但有輿論指出，今次曝光的假大學成立於2015年，當時仍是奧巴馬當政，事件未必與特朗普有關。

總之屈左侵先

左膠表示睇唔到

假大學都成立到
美國

但係明明移民局個網都話ok

玩到自己開間Diploma mill引人中伏

手法好有創意

呢個勁 假大學都得

好事就話係黑人
壞事就話係侵
明明黑人當時deportation重勁

600個就全美嘩然

港畜支持飯民,飯民支持150單程證我仲嘩然